\section{Opdracht}
De opdracht was om multilateration te realiseren met behulp van geluid signalen. Het doel was om inzichtelijk te krijgen welke randvoorwaarden er zijn om een redelijk tot goede positiebepaling te doen op basis van multilateration. Multilateration is een surveillance techniek gebaseerd op het meten van het verschil in afstand door middel van twee of meer stations op bekende locaties. De ultieme wens is te komen tot een opstelling waarmee in een lokaal de positie kan worden bepaald van een geluidsbron (spreker). Omdat het geluidsignaal relatief traag is, in vergelijking met radiosignalen in het luchtverkeer, is het de hoop dat de invloed van tijd-meetfouten kan worden beperkt en kan worden onderzocht.\\
Tijdens dit project is er onderzoek verricht naar hoe het mogelijk is om multilateration te realiseren op 2D niveau. Wanneer dit duidelijk is, wordt er een proof of concept gemaakt waar multilateration wordt toegepast. Dit proof of concept zal door middel van geluid en microfoons laten zien dat de formules en het algoritme uit het onderzoek toepasbaar zijn. De onderzoeksvraag die bij dit project hoort luid: Is de locatie van een geluidsbron op 1 meter nauwkeurig te benaderen door middel van multilateration multilateration te realiseren in een 2D omgeving?\\
Er zal gedurende dit project niet meer dan een proof of concept gemaakt worden. Het bepalen van locaties van vliegtuigen behoort niet binnen het project.